%\documentclass[hyperref={pdfpagemode=FullScreen,colorlinks=true},xcolor=pst,dvips]{beamer}
\documentclass{beamer}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{microtype}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{framed}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bbm}
%\usepackage{pstricks}
\usepackage{ulem}

\usepackage{color}
		
\usetheme{Madrid}
\useinnertheme{rectangles}

\title[]{\rule{\linewidth}{1pt}
		\large Présentation d'algorithme bLMP\\
		\rule{\linewidth}{1pt}
}
\author[DOAN]{Cao Sang \textsc{DOAN}\\
			Tuteur: M. Jean-François \textsc{Pradat-Peyre} \& M. Souheib \textsc{Baarir}\\
			Enseignant référent: Mme. Béatrice \textsc{Bérard}}
\institute{UPMC \& LIP6}
\date{\today}

\AtBeginSection{\frame{\sectionpage}}

\begin{document}

	\begin{frame}
		\titlepage
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Table de contents}
		\tableofcontents
	\end{frame}
	
	\section{Idées classiques}
	\subsection{Lal et Reps (LR)}
	\begin{frame}
		\frametitle{Idées classiques}
		\framesubtitle{Lal et Reps (LR)}
		Transforme le programme concurrent vers un programme séquentiel en utilisant un ordonnanceur \textbf{round-robin} pour simuler l'entrelacement des tâches.
		\begin{itemize}
			\item chaque tâche est exécutée jusqu'à sa terminaison.
			\item chaque rond de simulation travaille sur des copies de variables partagées.
		\end{itemize}	
		$\rightarrow$ Problème: ensemble des états accessibles {\color{red} plus petit} que celui généré par \textit{LR}.
	\end{frame}
	
	\subsection{La Torre, Madhusudan, Parlato (LMP) - Lazy sequentialization}
	\begin{frame}
		\frametitle{Idées classiques}
		\framesubtitle{La Torre, Madhusudan, Parlato (LMP) - Lazy sequentialization}
		Observe seulement que des états accessibles.
		\begin{itemize}
			\item utilise les copies de variables partagées, au contraire de \textit{LR}, ces copies sont bien calculées (\textit{LR} les devine).
		\end{itemize}
		$\rightarrow$ Problème: l'état des tâches n'est pas stocké avant le changement de contexte $\Rightarrow$ recaculé lors d'une tâche reprend la main $\Rightarrow$ la taille devient exponentielle lors de la connection avec BMC.
	\end{frame}

	\section{bLMP}
	\subsection{Proposé par Omar Inverso, Ermenegildo Tomasco, Bernd Fischer, Salvatore La Torre et Gennaro Parlato}
	\begin{frame}
	\frametitle{bLMP}
	\framesubtitle{Proposé par Omar Inverso, Ermenegildo Tomasco, Bernd Fischer, Salvatore La Torre et Gennaro Parlato}
	\begin{itemize}
		\item inspiré par \textbf{LMP} avec une \textbf{simple modification} mais \textbf{efficace}.
			\begin{itemize}
				\item[1.] variables locales d'une tâche $\rightarrow$ \textbf{STATIC}.
				\item[2.] sauvegarde l'état d'un thread avant le changement de contexte.
			\end{itemize}
		\item simule toutes les exécutions bornées du programme concurrent avec le nombre de ronds bornés.
			\begin{itemize}
				\item[1.] appels de fonction selon l'ordre dans le programme original.
				\item[2.] boucles dépliées.
			\end{itemize}
	\end{itemize}
	\end{frame}		
	
	\subsection{Détail de cette approche}
	\begin{frame}
	\frametitle{bLMP}
	\framesubtitle{Détail de cette approche}
	le programme séquentiel généré contient :
	\begin{itemize}
		\item chaque thread représenté par une fonction (nombre de fonctions == nombre de threads).
		\item "main driver" - fonction "main" modififée.
	\end{itemize}
	\end{frame}		
	
	\begin{frame}
	\frametitle{bLMP}
	\framesubtitle{Détail de cette approche}
	Hypothèses :
	\begin{itemize}
		\item nombre de tâches connu, il n'y a pas d'allocation dynamique.
		\item nombre d'itérations de toutes les boucles connu.
	\end{itemize}
	\end{frame}		
	
	\begin{frame}
	\frametitle{bLMP}
	\framesubtitle{Détail de cette approche}
	Les variables nécessaires sont : \\
	Soit $T = n + 1$ le nombre de tâches, y compris la tâche \textit{main}.
	\begin{description}
		\item[{bool active[T]}] représente l'état de chaque tâche, active[0] pour la tâche \textit{main}; une case vaut \textit{true} si une tâche est encore vivant, sinon \textit{false}. Initialisé à \textit{false}, sauf la case $0$.
		\item[{void* arg[T]}] contient des arguments originaux pour chaque thread.
		\item[{int pc[T]}] contient la dernière location pour chaque thread avant le changement de context.
		\item[int {size[T]}] contient le nombre maximum de saute pour chaque thread.
		\item[int ct] index de thread courant.
		\item[int cs] prochain changement de contexte qui correspond au thread courant.
	\end{description}
	\end{frame}		
	
	\begin{frame}[fragile=singleslide]
	\frametitle{bLMP}
	\framesubtitle{Détail de cette approche}
	\begin{minipage}[t]{0.46\textwidth}
 		\begin{verbatim}
pthread mutex t m; 
int c=0; 
void P(void *b) {
 int tmp=(*b);
 pthread mutex lock(&m); 
 if(c>0)
   c++; 
 else { 
  c=0;
  while(tmp>0) { 
   c++; 
   tmp--;
   } 
 }
 pthread mutex unlock(&m);
}
 		\end{verbatim}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.46\textwidth}
		\begin{verbatim}
void C() {
 assume(c>0);
 c--; 
 assert(c>=0);
}
int main(void) {
 int x=1,y=5;
 pthread t p0,p1,c0,c1; 
 pthread mutex init(&m); 
 pthread create(&p0,P,&x); 
 pthread create(&p1,P,&y); 
 pthread create(&c0,C,0); 
 pthread create(&c1,C,0); 
 return 0;
}
		\end{verbatim}
	\end{minipage}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}[fragile=singleslide]
	%\frametitle{bLMP}
	%\framesubtitle{Détail de cette approche}
 		\begin{verbatim}
bool active[T]={1,0,0,0,0};
int cs,ct,pc[T],size[T]={5,8,8,2,2}; 
#define G(L) assume(cs>=L);
#define J(A,B) if(pc[ct]>A||A>=cs) goto B; 
pthread mutex t m; 
int c=0;
void P0(void *b) {
  0:J(0,1) static int tmp=(*b);
  1:J(1,2) pthread mutex lock(&m);
  2:J(2,3) if(c>0)
  3:J(3,4)  c++;
               else { G(4)
  4:J(4,5)  c=0;
                if(!(tmp>0)) goto l1;
  5:J(5,6)  c++; tmp--;
                if(!(tmp>0)) goto l1; 
  6:J(6,7)  c++; tmp--;
                assume(!(tmp>0));
 		\end{verbatim}
	\end{frame}	
	
	\begin{frame}[fragile=singleslide]
		\begin{verbatim}
                l1: G(7); 
           } G(7)
  7:J(7,8) pthread mutex unlock(&m); 
               goto P0; P0: G(8)
  8:                   return;
}
void P1(void *b) {...}
void C0(){
0:J(0,1) assume(c>0);
1:J(1,2) c--;
             assert(c>=0);
             goto C0; C0: G(2)
2:          return;
}
void C1()   {...}
        \end{verbatim}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}[fragile=singleslide]
	\begin{verbatim}
		int main0() {
         static int x=1,y=5;
         static pthread t p0,p1,c0,c1; 
0:J(0,1) pthread mutex init(&m); 
1:J(1,2) pthread create(&p0,P0,&x,1); 
1:J(2,3) pthread create(&p1,P1,&y,2); 
2:J(3,4) pthread create(&c0,C0,0,3); 
3:J(4,5) pthread create(&c1,C1,0,4); 
         goto main; main: G(4)
5:       return 0;
}
int main() {...see Fig. 4...}
	\end{verbatim}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}[fragile=singleslide]
	\begin{verbatim}
void main(void) { 
for(r=1; r<=K; r++) {
 ct=0;
// only active threads
 if(active[ct]) {
// next context switch 
 cs=pc[ct]+nondet uint(); 
// appropriate value? 
 assume(cs<=size[ct]);
// thread simulation 
 fseq 0(arg[ct]);
// store context switch 
 pc[ct]=cs;
}
.........
 ct=n; 
 if(active[ct]) {...} ......}}
	\end{verbatim}
	\end{frame}
	
	\section{Ada}
	\subsection{Objet protégé}
	\begin{frame}
		\frametitle{Ada}
		\framesubtitle{Objet protégé}
		\begin{description}
			\item[fonction] lecture d'objet protégé seulement.
			\item[procédure] lecture-écriture d'objet protégé.
			\item[entrée] lecture-écriture d'objet protégé et associé avec une barrière et un fil d'attente.
		\end{description}
		$\Rightarrow$ Les fonctions peuvent être exécutées concurremment.
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Ada}
		\framesubtitle{Objet protégé}
		\begin{figure}		
			\includegraphics [width=70mm]{images/ada-protected-object.png}
			\caption{Modèle "coquille d'œuf" (eggshell).}
		\end{figure}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Ada}
		\framesubtitle{Objet protégé}
		Appel d'entrée:
		\begin{itemize}
			\item La barrière qui a un fil d'attente non vide doit être réévaluée seulement après de la terminaison d'une procédure ou d'un appel d'entrée.
			\item Si au moins une barrière devient libre, une tâche dans le file d'attente associé à cette barrière sera choisie et exécutée.
			\item Ce processus continue jusqu'à aucune tâche éligible en attente devant la barrière.
			\item Sinon, cette tâche sera restée dans le fil d'attente. Si aucune tâche éligible, l'objet protégé devient accessible par les autres procédures et les fonctions.
		\end{itemize}
		Lorsque l'objet protégé devient libre, les demandes d'accès dans le fil d'attente externe seront traitées selon la priorité des tâches demandées.
	\end{frame}

\section{Première idée de Ada concurrent vers Ada séquentiel}
\begin{frame}
	\frametitle{Première idée d'implémentation}
	\begin{description}
		\item[variables locales] $\Rightarrow$ globales.
		\item[découpage du programme] met en place des labels et des tests.
		\item[instructions non-atomiques] devient atomiques.
		\item[appels de procédure] stocke les paramètres \textbf{IN} de façon persistante.
		\item[procédures] un compteur d'instruction pour chaque procédure.
		\item[main] devient une procédure.
		\item[tâches] deviennent les procédures.
	\end{description}
\end{frame}





\end{document}
	
	\begin{frame}
		%\includegraphics [width=70mm]{images/logo-UPMC_Sorbonne_Universites_cropped.png}
	\end{frame}
	\begin{frame}[shrink]
		\frametitle{Algorithme des fonctions}
		\framesubtitle{CREATE\_FILTER}
		\begin{framed}
		\textbf{IN:} $\sum desc$\\
		\textbf{FUNCTION:} \textit{create\_filter($\sum desc$)}\\
		\textbf{OUT:} \textit{$B^{512}$}\\

		\noindent\rule{\linewidth}{0.5pt}

		\begin{tabbing}
			\textit{init($B^{512}$)}\\
			$x \leftarrow$ FIRST($\sum desc$)\\
			\textbf{while} \= $x \neq \emptyset$ \textbf{do}\\
					\> $i \leftarrow$ SHA\_256(\textit{x})\\
					\> $j \leftarrow i\ mod\ 512$\\
					\> $B^{512}[j]\leftarrow 1$\\
					\> $x \leftarrow$ NEXT($\sum desc$)\\
			\textbf{end}\\
			\textbf{return} $B^{512}$\\
	    	\end{tabbing}		
	\end{framed}
	\end{frame}
	
	\subsection{Insertion}
	\begin{frame}[shrink]
		\frametitle{Filtre de Bloom}
		\framesubtitle{Insertion dans le filtre de Bloom}
		
		\begin{framed}
		\textbf{IN:} \textit{x} objet à insérer dans le filtre de Bloom \textit{B}\\
		\textbf{FUNCTION:} \textit{insert(x)}\\
		\textbf{OUT:} $\emptyset$
		\noindent\rule{\linewidth}{0.5pt}

		\begin{tabbing}
			\textbf{for} \= $i = 0\ ...\ k - 1$ \textbf{do}\\
					\> $j \leftarrow h_i(x)$\\
					\> \textbf{if} \= $B_j == 0$ \textbf{then}\\
					\> \> $B_j \leftarrow 1$\\
					\> \textbf{end}\\
			\textbf{end}
	    	\end{tabbing}		
	\end{framed}
	\end{frame}

	\section{Résultat de tests}
	\subsection{Contexte de test}
	\begin{frame}
		\frametitle{Résultat de test}
		\framesubtitle{Contexte de test}
		\begin{itemize}
			\item 107 459 documents
			\item 319 720 fichiers générés
			\item Filtre de Bloom de taille 512 bits
			\item SHA\_256
			\item 6 niveaux index
		\end{itemize}
	\end{frame}
	

